# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2025, Shanghua Gao
# This file is distributed under the same license as the ToolUniverse
# package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2025.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version:  ToolUniverse\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-10-18 22:16-0400\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language: zh_CN\n"
"Language-Team: zh_CN <LL@li.org>\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.17.0\n"

#: ../../expand_tooluniverse/local_tools/tutorial.rst:2
#: 846e9fc68358457d92bb0d2ddcd7076d
msgid "Local Tools Tutorial"
msgstr "本地工具教程"

#: ../../expand_tooluniverse/local_tools/tutorial.rst:4
#: 2807079cf55f4ba7bc672baef3a4513d
msgid ""
"Learn how to create and use local Python tools with ToolUniverse. Local "
"tools run within the ToolUniverse process and provide the most efficient "
"way to add custom functionality."
msgstr ""
"了解如何使用 ToolUniverse 创建和使用本地 Python 工具。本地工具在 ToolUniverse "
"进程中运行，是添加自定义功能的最有效方式。"

#: ../../expand_tooluniverse/local_tools/tutorial.rst:7
#: 1b2a5dcaff4a49e4b1b5e1a7fac40206
msgid "💡 **Self-Use**: This tutorial covers using tools in your own projects."
msgstr "💡 **自用**：本教程涵盖在您自己的项目中使用工具。"

#: ../../expand_tooluniverse/local_tools/tutorial.rst:9
#: 7049a4feb1d84edd91a565e873cc1165
msgid ""
"🚀 **Contributing**: If you want to contribute tools to the ToolUniverse "
"repository, see :doc:`../contributing/local_tools` for additional steps."
msgstr ""
"🚀 **贡献**：如果您希望向 ToolUniverse 仓库贡献工具，请参阅 "
":doc:`../contributing/local_tools` 了解更多步骤。"

#: ../../expand_tooluniverse/local_tools/tutorial.rst:12
#: de549a0b9cea46699e4f1ca4e201b7f3
msgid "What are Local Tools?"
msgstr "什么是本地工具？"

#: ../../expand_tooluniverse/local_tools/tutorial.rst:14
#: 318d295407764267a9beefd98a91b839
msgid ""
"Local tools are Python classes that extend ToolUniverse with custom "
"functionality. They run in the same process as ToolUniverse and provide:"
msgstr "本地工具是扩展 ToolUniverse 功能的 Python 类。它们在与 ToolUniverse 相同的进程中运行，并提供以下功能："

#: ../../expand_tooluniverse/local_tools/tutorial.rst:16
#: ddeff7c123c94087a65578d65b1f11ba
msgid "**High Performance**: No network overhead"
msgstr "**高性能**：无网络开销"

#: ../../expand_tooluniverse/local_tools/tutorial.rst:17
#: c6d37116d3124e81af5aba9e40069637
msgid "**Easy Development**: Simple Python classes"
msgstr "**轻松开发**：简单的 Python 类"

#: ../../expand_tooluniverse/local_tools/tutorial.rst:18
#: d69a5320f0724badb7af3c51ea71320f
msgid "**Automatic Discovery**: Tools auto-register with decorators"
msgstr "**自动发现**：工具通过装饰器自动注册"

#: ../../expand_tooluniverse/local_tools/tutorial.rst:19
#: cff75ed2f5e347a784309a198dc749ef
msgid "**Full Integration**: Access to all ToolUniverse features"
msgstr "**全面集成**：访问所有 ToolUniverse 功能"

#: ../../expand_tooluniverse/local_tools/tutorial.rst:21
#: c858a40a0aaf440c8d470617bbdb1e7f
msgid ""
"**Best for:** - Data processing and analysis - File manipulation "
"utilities - Simple API wrappers - Computational tools"
msgstr ""
"**最佳用途：**  \n"
"- 数据处理与分析  \n"
"- 文件操作工具  \n"
"- 简单的 API 封装器  \n"
"- 计算工具"

#: ../../expand_tooluniverse/local_tools/tutorial.rst:28
#: adcba4f1f2194e66bb82677c12e3d0a2
msgid "Complete Working Example"
msgstr "完整工作示例"

#: ../../expand_tooluniverse/local_tools/tutorial.rst:30
#: 3f0526944a0841b2a41e09b81598867d
msgid ""
"Here's a complete protein molecular weight calculator you can copy and "
"run:"
msgstr "以下是一个完整的蛋白质分子量计算器，您可以复制并运行："

#: ../../expand_tooluniverse/local_tools/tutorial.rst:128
#: d6459026e8834f009a12f505bad2cd2f
msgid ""
"**How to use:** Save as `protein_calculator.py` and import it - the tool "
"registers automatically."
msgstr "**使用方法：** 保存为 `protein_calculator.py` 并导入使用——工具会自动注册。"

#: ../../expand_tooluniverse/local_tools/tutorial.rst:132
#: 4fb21e0cc0644a0fb58998436c24c894
msgid "Adapt to Your Own Tool"
msgstr "适配您的工具"

#: ../../expand_tooluniverse/local_tools/tutorial.rst:134
#: 0c5085ab727344f095aed2e55ea07b88
msgid "You only need to modify 3 places:"
msgstr "您只需修改三个地方："

#: ../../expand_tooluniverse/local_tools/tutorial.rst:136
#: 6b51a3edfb104996add0f995c0f18688
msgid "**1. Tool Name and Description (lines 8-9)**"
msgstr "**1. 工具名称和描述（第8-9行）**"

#: ../../expand_tooluniverse/local_tools/tutorial.rst:137
#: 6c0f6fc7fff24d24aa19e2573ff205de
msgid "``name``: ``\"protein_calculator\"`` → change to your tool name"
msgstr "``name``: ``\"protein_calculator\"`` → 更改为您的工具名称"

#: ../../expand_tooluniverse/local_tools/tutorial.rst:138
#: fc2fcf1310594d6c8a07cb1c1e02ecf0
msgid ""
"``description``: ``\"Calculate molecular weight...\"`` → change to your "
"description"
msgstr "``description``: ``\"计算分子量...\"``"

#: ../../expand_tooluniverse/local_tools/tutorial.rst:140
#: c977d4b0e39745e0aace3981178c89dd
msgid "**2. Input Parameters (lines 10-15)**"
msgstr "**2. 输入参数（第10-15行）**"

#: ../../expand_tooluniverse/local_tools/tutorial.rst:141
#: 7c71dc5a423a4a349a559b4e4743dfa0
msgid "Define the parameters you need:"
msgstr "定义所需参数："

#: ../../expand_tooluniverse/local_tools/tutorial.rst:147
#: 6bdffdebaf094f49b7e5e8ab5bbe0934
msgid "Your Need"
msgstr "您的需求"

#: ../../expand_tooluniverse/local_tools/tutorial.rst:148
#: 23957310c65c4a4fbd1bb984c924ef21
msgid "Parameter Type"
msgstr "参数类型"

#: ../../expand_tooluniverse/local_tools/tutorial.rst:149
#: 0b7feb769a0040c19febb247ce7e14df
msgid "Example"
msgstr "示例"

#: ../../expand_tooluniverse/local_tools/tutorial.rst:150
#: 8766803ea7c643619160330c5b82483c
msgid "Text input"
msgstr "请提供需要翻译的具体文本内容，我将为您进行翻译。"

#: ../../expand_tooluniverse/local_tools/tutorial.rst:151
#: 8284141cd7c2424c8397c6e47aa93a64
msgid "``\"type\": \"string\"``"
msgstr "``\"type\": \"字符串\"``"

#: ../../expand_tooluniverse/local_tools/tutorial.rst:152
#: 635a787d30fb47b29ef8470cdd8a5425
msgid "username, query, file_path"
msgstr "用户名, 查询, 文件路径"

#: ../../expand_tooluniverse/local_tools/tutorial.rst:153
#: dfd3e3dd3eb04974ae3e7cff552d30af
msgid "Number input"
msgstr "数字输入"

#: ../../expand_tooluniverse/local_tools/tutorial.rst:154
#: 9df69a95c86e4f0e80f5ecf118350a55
msgid "``\"type\": \"number\"``"
msgstr "``\"type\": \"数字\"``"

#: ../../expand_tooluniverse/local_tools/tutorial.rst:155
#: 660cdc4ed3e549e898d650b90cd06480
msgid "age, amount, limit"
msgstr "年龄, 数量, 限制"

#: ../../expand_tooluniverse/local_tools/tutorial.rst:156
#: 5f6867e05baa41bab17fbfae2d675094
msgid "Dropdown options"
msgstr "下拉选项"

#: ../../expand_tooluniverse/local_tools/tutorial.rst:157
#: a462d6bbfb09413a830a7ef701380942
msgid "``\"type\": \"string\", \"enum\": [...]``"
msgstr ""

#: ../../expand_tooluniverse/local_tools/tutorial.rst:158
#: 9b0168afdb6143dcbb98e4735329aacf
msgid "status, category, format"
msgstr "状态, 类别, 格式"

#: ../../expand_tooluniverse/local_tools/tutorial.rst:159
#: 2188a0cbbf9243bcb202e557b032a577
msgid "Optional param"
msgstr "可选参数"

#: ../../expand_tooluniverse/local_tools/tutorial.rst:160
#: 5b6afb51e22c4418b1aaf48074020dd0
msgid "Don't put in ``\"required\"``"
msgstr "不要填写``\"required\"``"

#: ../../expand_tooluniverse/local_tools/tutorial.rst:161
#: 5c5bf32613104f41b8b20faf15175ea7
msgid "optional filters, defaults"
msgstr "可选过滤器，默认值"

#: ../../expand_tooluniverse/local_tools/tutorial.rst:163
#: fca3d219f24740e797449ec45b82f2ac
msgid "**3. Core Logic (run method at line 30)**"
msgstr "**3. 核心逻辑（第30行的run方法）**"

#: ../../expand_tooluniverse/local_tools/tutorial.rst:164
#: 8c96461578504db3b6748239bcb85609
msgid "Implement your business logic and return results:"
msgstr "实现您的业务逻辑并返回结果："

#: ../../expand_tooluniverse/local_tools/tutorial.rst:186
#: 8c4bb3092f07437493cd96fd07dbee46
msgid "Common Scenarios"
msgstr "常见场景"

#: ../../expand_tooluniverse/local_tools/tutorial.rst:189
#: c2a9120e817148a8a674691c0a76b8c0
msgid "I want to call an external API"
msgstr "我想调用一个外部 API"

#: ../../expand_tooluniverse/local_tools/tutorial.rst:218
#: f707da316f844bfa9f40ab9600eeb490
msgid "I want to process files"
msgstr "我想处理文件"

#: ../../expand_tooluniverse/local_tools/tutorial.rst:247
#: 8a7f54eb4f72476db28ab73e8c901c80
msgid "I want to use API keys (environment variables)"
msgstr "我想使用API密钥（环境变量）"

#: ../../expand_tooluniverse/local_tools/tutorial.rst:249
#: 706d06f3e7354b94808aeccfe2e12af2
msgid "Add to your config:"
msgstr "在您的配置中添加："

#: ../../expand_tooluniverse/local_tools/tutorial.rst:269
#: 6a89c26ee7ed4864b743214f83ff3c5d
msgid "Then in your run method:"
msgstr "然后在您的运行方法中："

#: ../../expand_tooluniverse/local_tools/tutorial.rst:279
#: 259cd0bf8bd34c4b9f6ccc963a6fa42d
msgid "I want custom error handling"
msgstr "我需要自定义错误处理"

#: ../../expand_tooluniverse/local_tools/tutorial.rst:310
#: 2803292226a441398b05469d6136edcc
msgid "Troubleshooting"
msgstr "故障排除"

#: ../../expand_tooluniverse/local_tools/tutorial.rst:313
#: 05da3426b8a9444591044f502fc0c888
msgid "Tool not found"
msgstr "工具未找到"

#: ../../expand_tooluniverse/local_tools/tutorial.rst:315
#: c90488f57c494797bcc02e2d7111b104
msgid "Is the tool file imported? (need to ``import`` or run directly)"
msgstr ""

#: ../../expand_tooluniverse/local_tools/tutorial.rst:316
#: 131c3df35fc24c9fbc876bff8dc1b5f1
msgid "Is the ``@register_tool`` decorator used correctly?"
msgstr ""

#: ../../expand_tooluniverse/local_tools/tutorial.rst:317
#: 8b3c9c185428445795cde7aade542fc3
msgid "Is ToolUniverse instantiated after tool import?"
msgstr ""

#: ../../expand_tooluniverse/local_tools/tutorial.rst:320
#: d86ea29d2fb441139982ba2914bad9dd
msgid "Parameter errors"
msgstr "参数错误"

#: ../../expand_tooluniverse/local_tools/tutorial.rst:322
#: 000bd0bacfa5422b955a03a5e23b6780
msgid ""
"Do ``\"parameter\"`` definitions in config match ``run()`` method "
"parameters?"
msgstr ""

#: ../../expand_tooluniverse/local_tools/tutorial.rst:323
#: 2ebba7d43deb45ebbb0f46a1061767e6
msgid "Are required parameters listed in ``\"required\"`` array?"
msgstr ""

#: ../../expand_tooluniverse/local_tools/tutorial.rst:324
#: 9b0408c06d2742c2b462a1baa83d1697
msgid "Are parameter types (``string``/``number``/``object``) correct?"
msgstr ""

#: ../../expand_tooluniverse/local_tools/tutorial.rst:327
#: 8c6fa166b29246f0a32ec730c11d54a5
msgid "Execution failures"
msgstr "执行失败"

#: ../../expand_tooluniverse/local_tools/tutorial.rst:329
#: 692dd8bab1844496a194fe0aac0c0c26
msgid "Does the class inherit from ``BaseTool``?"
msgstr ""

#: ../../expand_tooluniverse/local_tools/tutorial.rst:330
#: c9e14d51319c461497533a3ced46dae2
msgid "Does ``__init__`` call ``super().__init__(tool_config)``?"
msgstr ""

#: ../../expand_tooluniverse/local_tools/tutorial.rst:331
#: 1ab3b24e30f744fd8d22d58c56be3954
msgid "Does ``run()`` return a dict with ``\"success\"`` field?"
msgstr ""

#: ../../expand_tooluniverse/local_tools/tutorial.rst:332
#: 61448ee20f5a4aad824bf4545bd1fd3f
msgid "Is ``validate_input()`` implemented for parameter validation?"
msgstr ""

#: ../../expand_tooluniverse/local_tools/tutorial.rst:335
#: f79b081ac4904f87bd01d68cad707f98
msgid "Next Steps"
msgstr "下一步"

#: ../../expand_tooluniverse/local_tools/tutorial.rst:337
#: c2462029c4e84627a4d0dce0e95f0d1d
msgid "Now that you can create local tools:"
msgstr "现在您已经可以创建本地工具："

#: ../../expand_tooluniverse/local_tools/tutorial.rst:339
#: da22e48136c841d89e84f1b92cd44951
msgid ""
"🔗 **Remote Tools**: :doc:`../remote_tools/tutorial` - Learn about remote "
"tool integration"
msgstr "🔗 **远程工具**：:doc:`../remote_tools/tutorial` - 了解远程工具集成"

#: ../../expand_tooluniverse/local_tools/tutorial.rst:340
#: fbd503e233704c4db0772dd2e5a3d1f2
msgid ""
"🚀 **Contributing**: :doc:`../contributing/local_tools` - Submit your "
"tools to ToolUniverse"
msgstr "🚀 **贡献**：:doc:`../contributing/local_tools` - 将您的工具提交至 ToolUniverse"

#: ../../expand_tooluniverse/local_tools/tutorial.rst:341
#: c634f03684864fe78549251e4555595e
msgid ""
"🤖 **AI Integration**: "
":doc:`../guide/building_ai_scientists/mcp_integration` - Connect your "
"tools with AI assistants"
msgstr ""
"🤖 **AI集成**: :doc:`../guide/building_ai_scientists/mcp_integration` - "
"将您的工具与AI助手连接"

#: ../../expand_tooluniverse/local_tools/tutorial.rst:342
#: 14aea249f0004baca984eb971a6ad615
msgid ""
"🔬 **Scientific Workflows**: :doc:`../guide/scientific_workflows` - Build "
"research pipelines"
msgstr "🔬 **科学工作流程**：:doc:`../guide/scientific_workflows` - 构建研究管道"

#: ../../expand_tooluniverse/local_tools/tutorial.rst:345
#: 68307895794642c59647f0ec03c19d99
msgid ""
"**Development tip**: Start simple, test thoroughly, and gradually add "
"complexity. The ToolUniverse community is here to help if you get stuck!"
msgstr "**开发提示**：从简单开始，进行全面测试，然后逐步增加复杂性。如果遇到问题，ToolUniverse社区随时为您提供帮助！"

#~ msgid ""
#~ "□ Is the tool file imported? (need"
#~ " to ``import`` or run directly) □ "
#~ "Is the ``@register_tool`` decorator used "
#~ "correctly? □ Is ToolUniverse instantiated "
#~ "after tool import?"
#~ msgstr ""
#~ "□ 工具文件是否已导入？（需要``import``或直接运行）  \n"
#~ "□ ``@register_tool``装饰器是否正确使用？  \n"
#~ "□ 工具导入后是否已实例化ToolUniverse？"

#~ msgid ""
#~ "□ Do ``\"parameter\"`` definitions in "
#~ "config match ``run()`` method parameters? "
#~ "□ Are required parameters listed in "
#~ "``\"required\"`` array? □ Are parameter "
#~ "types (``string``/``number``/``object``) correct?"
#~ msgstr ""
#~ "□ 配置中的``\"parameter\"``定义是否与``run()``方法的参数一致？  \n"
#~ "□ 必需参数是否列在``\"required\"``数组中？  \n"
#~ "□ 参数类型（``string``/``number``/``object``）是否正确？"

#~ msgid ""
#~ "□ Does the class inherit from "
#~ "``BaseTool``? □ Does ``__init__`` call "
#~ "``super().__init__(tool_config)``? □ Does ``run()``"
#~ " return a dict with ``\"success\"`` "
#~ "field? □ Is ``validate_input()`` implemented"
#~ " for parameter validation?"
#~ msgstr ""
#~ "□ 该类是否继承自 ``BaseTool``？  \n"
#~ "□ ``__init__`` 是否调用了 ``super().__init__(tool_config)``？  \n"
#~ "□ ``run()`` 是否返回包含 ``\"success\"`` 字段的字典？  \n"
#~ "□ 是否实现了 ``validate_input()`` 用于参数验证？"

